究竟人與人之間仲有冇信任可言

內容極度負能量請酌情細閱
已經熬左兩個月
自從被一個我以為可以信得過可以交心既人背叛之後真係每一日都好難過
本身我就唔係咁易對其他人打開心扉,一直以黎都係自己一個人,身邊基本上可以話係冇交心之友
到幾個月前識到個有耐心去同我對話聆聽既人,我認識世面後十幾年黎第一次對其他人嘗試打開心廠,由最初以禮相待到推心置覆,好多野都豪無保留咁同對方傾
但最後對方為左自保,將所有之前一齊相處過既時間,一齊分享過既時艱,一齊許下過既承諾全部都用盡傾力去抹殺,否認
我親眼,睇住我所信任,我所希望,我所期盼既人,原本由一隻綿羊,因為自保既露出獠牙反咬我一口既狼
雖然已經斷絕聯絡左兩個月,但呢兩個月以黎係我人生中最難過既時間,我第一次知道失眠果種會令到人發癲既感覺,我第一次知道無胃口食野果種反胃既感覺,我第一次嘗到尼古丁入侵自己身體既感覺,我第一次會去幻想由高空百米直墜地面既景象
而我只係思考一樣野,點解人與人之間可以發生D咁既事?點解我當初咁笨柒咁戇鳩去交個心出黎比人玩?究竟人與人之間有冇純粹既信字可信?
有冇人可以話比我知?

非FF,非影射任何社會議題
手機打字唔知有冇錯會唔會1999
BTW,光復香港時代革命 五大訴求缺一不可

有！信我！我都經歷過！
人生中係必定會有一兩個真心可信嘅朋友！

你對佢係真心，現在被背叛會覺得特別難受，但其實支持多一陣，你就會想開架喇，還會真真正正遇到你生命中可信任嘅人。

加油💪🏻 放眼看遠一點，比多點時間就會見到你想要的

呢個世界就係咁殘忍
你付出好多唔一定有收穫
好似你識朋友咁交個心出黎
人地唔一定好似你咁
不過巴打信我
唔付出就一定冇收穫
你一定會遇到知心好友
不過係時間嘅問題
唔好比呢一刻嘅唔開心打敗自己
Keep住你做人嘅宗旨
唔好成為自己討厭嘅人
加油啊巴打

呀，你同我諗法一樣
無論對咩人，先付出真心對待別人，受傷了，哭過了，沒事，我都係繼續咁做，到某個時刻患難見真情便會出現。

不過價值觀唔同好難做到朋友
唔知你你咪一樣

正常係會有，但我會諗，能做到朋友係緣份，唔想就咁就無朋友做，但也不免強，順其自然！

食完檸檬都做到朋友

上面兩位多謝你地先
道理我明,但恕我無辦法認同
『你未遇到姐』,『時間可以沖淡』,『諗開d當冇事發生』等等呢種口吻我覺我都係呃自己既藉口,只係不斷同自己講催眠自己,效果比煙酒更差
我都試過想呃自己,但結果就係換黎失眠,抱頭痛哭
我冇辦法呃自己,對於我黎講存在過既事就係存在過,我會認同佢係我生命中出現過並且佢就係我生命中既一部份
有人會話我鑽牛角尖,好固執
但我就係做唔到,我憎恨背叛,我憎恨被人背叛,我更憎恨去背叛自己
我係試過打開心比人玩弄過,我係比人背叛過,我唔會去否認發生過既事實
故此先會思考咁多,先會有呢個質疑
如果唔係要我咁輕易就拋棄否認之前發生過既事,我同背離我果個人有咩分別,呢種咁無情既行為恕我做唔到亦都無法苟同
如果終有一日好似你既咁講會有一個真係可以信任既人出現,到時先算,現今既我連同人地正常相處都冇辦法

不錯呀，正明雙方都好豁達，好清楚最適合嘅位置
分手都能成朋友，何況吃個檸檬呢！
你都要加油💪🏻放寬心！

我自己都要，哩期太灰暗，我覺得自己都開始爆錶，唯有自私一點碌返去山洞過一過冷河，希望我能夠忍到暫時不看新聞/直播。對不起！

我覺得人同人之間仲係有信任嘅！
你今次信錯人 識咗幾個月就乜都同人講 可能係傻 但絕對唔係你嘅錯 唔好因為一個背叛你嘅人而唔再去信任其他人 更加唔好因為傷心就傷害自己

你個tone成個老師咁
唔緊要啊
攰左就交比其他人接力

傻豬，邊個同你講當無事發生？你講得無錯，事實就係事實！唔會可以當無發生過！我都唔認同可以一句就當無發生過！
付出不成正比，你都知道，只係無諗過個比例係大成咁啫！完全理解到！
只係需要你自己去調節，將個付出轉移去時間上，哩個係睇你自己願唔願意，無人幫到你！
你肯打段文出黎釋放一下，已經好進步，總好過自己死諗爛諗。
無野架，你咪當我地同你吹下水囉，你想傾咩都得
呀，我呢都唔係好鐘意比人屈，同背叛沒差，我肯回你post亦都係真係付出真心同你講野，唔係鍵盤戰士個種9打，所以我唔比你咁諗我架，知嘛😉

大家傾下計咪幾好

呀，好想點讚，可惜p仔唔比讚

我同我以以以前男朋友都依家都仲係朋友呀

最好傾果陣真係大家有d咩都會拎出黎講,當然唔少得政治議題
當下我都係感受到大家都係care對方,就算生活幾忙每晚訓教前都會講下今日去左邊,做過d咩
但到最後佢開始要拋棄我果陣,真係完全係第二個人黎,面對住一個你認為好熟悉既人變臉去扭曲事實果種心寒,痛心既感覺真係刻骨銘心,而家失眠既我仲記得一清二楚果種體驗
點解人與人之間會變成咁

可能以前相處嘅時候佢係有當你知已好關心你 但最後面對現實嗰陣佢選擇咗拋棄你 呢樣唔係你嘅錯 係佢嘅損失！佢辜負咗朋友嘅真心 失去咗一個好朋友
我知道被人拋棄係好痛好難過 所有野突然唔同曬 當初你同佢講嘅每一句真心話都可能俾佢拎嚟攻擊返你但唔係每一個人都咁衰㗎 今次你俾人背叛 係呢個人唔好 並唔係「信任」呢樣野唔好

我明白被背叛受過傷嘅感覺
睇完依篇嘢我再反省自己
發現原來我身邊都冇一個自己真心信任嘅人
我唔相信友誼 唔相信合群嘅人
唔相信人與人之間嘅關係
人際關係實在太複雜 人心實在太難猜測
我寧願自己一個人仲舒服
發現原來身邊冇信任嘅人都唔差
至少我仲過得好好
可能唯一信任嘅人就係自己
所以樓主如果人際關係令你變得痛苦
不如你試吓多啲時間同自己相處
唔好再對其他人咁上心
至少唔會再比到機會其他人傷害你
或者多啲上嚟同我哋傾計
依到冇人會背叛你傷害你
如果有話我知我幫你屌柒佢
btw我覺得樓主文筆好好睇得好舒服

一直以黎
每認識到一個新既朋友
無論同佢有幾岩傾無論同佢一齊經歷幾多
永遠都唔敢進一步去同人地深交
唔係講緊異性
同性,不同齡不同界別都好
好驚再同別人認識深啲會知道人地唔係想像中咁完美,好驚因為迎合唔到自己期望而自我失望,好驚被背叛被拋棄,好驚其實所有野都係自己FF
所以即使一路上遇過多少人,都冇去真正認識到一個人,都冇去被人認識過
有難題,自己拆,有苦,自己捱,有難,自己受
寧願不被別人體諒,都不希罕別人憐憫
漸漸會覺得好辛苦,捱唔住
然後一個以為可以信得過可以交心既人終於出現
最後再一次被背叛

開始時我只係諗,我自己根本冇嘗試去打開心扉去認識人,去嘗試信任人
只係透過觀察到身邊既人事,好多悲情卻真實既故事,或者借鑑古今中外名史,自以為是地去理解人心
咁樣又有咩資格去評論人與人間關係為何物
我亦都明解人在世,呢種處世方式係不正確
所以,好,我決定試一次
但係呢一次就夠,真係好痛

以後帶眼識人,而唔係從此放棄對人既信任
依個世界仲有好多美好既
利申,失眠無胃口想跳樓既感覺我前排先感受過

若果人與人間從根本上就無信任可言
我情寧用我雙眼去睇我向往既絢麗風景
世界上係仲有好多美好既事物
但人呢?人心呢?我有去用自己雙眼睇過,污穢不堪比太陽更不能直視
到底人與人間係唔係就係咁

傷左、死左既心係需要時間復原
我自己都經歷緊
我理解宜家既你係好難對人產生個種信任
但得罪講句,既然你仲願意係依度講出黎,何嘗唔係都係尋求緊"人"既安慰呢
世上美好既事物係好多,但人所俾既溫暖亦都係無可取代
唔好咁輕易去信任一個人,但唔好放棄去信任人
圍下爐,休息下,休息夠先重新出發啦~

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

道理,我明
我都有去做緊一般人會提出既建議
可惜呢段時間以黎我感受到既只有惡化,冇任何好轉
此刻到底我係好似你咁講想搵人安慰
抑或我係想搵人幫我爽快解脫我都唔知
我自己想點我自己追求既係咩我都唔清楚
我剩係知日子一日比一日難受,一日比一日痛
可能我真係想搵人將我打入絕望既谷底然後從此消失就一了百了

我都係好難相信人
即使呢一刻你覺得對方好似係信得過
你永遠唔會知道對方事實上係點, 之後會發生咩事
更加唔好講一大堆表面上扮到好好但喺背後唔妥你，講你壞話甚至放毒針既人
人同人之間既關係真係好複雜，令人好累
所以保持距離同低調係最好既方法，亦無必要將所有野對拎晒出來講
無論點樣，要記住自己既底線
就算覺得可以「交心」都有個限度
至少第日有咩事都無咁傷

你會搵到真心朋友,不過仲未時候俾你遇到